美日澳印籌備峯會 商圍堵中國

美日澳印籌備峯會 商圍堵中國

■拜登將主導美日澳印舉行線上高峯會。 美聯社

中國與周邊國家關係持續緊張。日本、美國、澳洲及印度四國正考慮舉行網上高峯會，意在圍堵中國。同時有消息指，明日舉行的中國-中東歐國家領導人「17+1」視像峯會，至少有兩國會降格改派部長參與，以示冷待中國國家主席習近平。

「17+1」峯會 習受冷待

日本共同社報道指，日、美、澳、印四國正協調舉辦首腦會議。峯會由美國總統拜登政府主導，主要討論如何實現「自由且開放的印度太平洋」以牽制擴大海洋行動的中國，現正等待印度回覆是否同意舉行。

至於每年一度的「17+1」視像峯會，有歐洲媒體報道，至少包括立陶宛和愛沙尼亞兩。。。。。。。。

除外交局勢緊張，中國與周。。。。。。。

另外，兩艘中國海警船前日駛入釣魚島。。。。。。。。

中央社